\documentclass{beamer} %Definim tipul documentului
\mode<presentation>
\usetheme{default}
\usecolortheme{dove}
%utilizam bibliotecile necesare
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsfonts,amsmath,amsthm,amsbsy,amsopn,amstext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{subfigure}

\newcommand*{\utb}{\item[{\includegraphics[width=0.3cm]{unitbvLogo.jpeg}}]}

\title{\bf Laborator 9} %Titlul documentului

\date{December 10, 2020}

\begin{document}
	
	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}
		\begin{center}
			\textbf{\Huge Inteligen\c ta artificial\u a}
			\newline
			
			\pause
			\textcolor{red}{\textbf{\huge\^Inv\u a\c tarea automat\u a}}
		\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{center}
			\huge Paradigme ale \^inv\u a\c t\u arii automate
			
			\large
			\begin{itemize}
				\pause \utb \^Inv\u a\c tare supervizat\u a (supervised learning)
				\pause \utb \^Inv\u a\c tare nesupervizat\u a (unsupervised learning)
				\pause \utb \^Inv\u a\c tare semi-supervizat\u  a (semi-supervised learning)
				\pause \utb \^Inv\u a\c tare ranforsat\u a (reinforcement learning) \newline
			\end{itemize}
			
			\begin{itemize}
				\pause \utb Paradigme non-standard:
				\pause \utb \^Inv\u a\c tarea activă (active learning)
				\pause \utb \^Inv\u a\c tarea prin transfer (transfer learning)
			\end{itemize}
		\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{center}
			\huge \^Inv\u a\c tare supervizat\u a
			\newline
			
			\large
			\begin{itemize}
				\pause \utb Avem la dispozi\c tie exemple de obiecte etichetate
				\pause \utb Exemplu 1: recunoa\c sterea obiectelor din imagini cu eticheta obiectelor con\c tinute
			\end{itemize}
			
			\begin{figure}
				\pause \includegraphics[width=1.0\textwidth]{poza1.png}
			\end{figure}
		\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{center}
			\huge \^Inv\u a\c tare supervizat\u a
			\newline
			
			\large
			\begin{itemize}
				\pause \utb Exemplu 2: recunoa\c sterea caracterelor scrise de m\^an\u a (setul de date MNIST)
				\begin{figure}
					\pause \includegraphics[width=0.5\textwidth]{poza2.png}
				\end{figure}
				\pause \utb Imagini de 28 x 28 de pixeli
				\pause \utb Reprezent\u am imaginea ca un vector x cu 784 de componente
				\pause \utb Antren\u am un clasificator f(x) astfel \^inc\^at:
				\pause \utb $f : x \to \{0,1,2,3,4,5,6,7,8,9\}$
			\end{itemize}
		\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{center}
			\huge \^Inv\u a\c tare supervizat\u a
			\newline
			
			\large
			\begin{itemize}
				\pause \utb Exemplu 2: recunoa\c sterea caracterelor scrise de m\^an\u a (setul de date MNIST)
				\begin{figure}
					\pause \includegraphics[width=0.5\textwidth, height=0.25\textwidth]{poza3.png}
				\end{figure}
				\pause \utb Pornind de la un set de antrenare, de exemplu 6000 de imagini per clas\u a
				\pause \utb Rata de eroare poate ajunge la 0.23\% (cu re\c tele neuronale convolu\c tionale)
				\pause \utb Printre primele sisteme (bazate pe \^inv\u a\c tare) comerciale utilizate pe scar\u a larg\u a pentru procesare de coduri po\c stale \c si cecuri bancare
			\end{itemize}
		\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{center}
			\huge \^Inv\u a\c tare supervizat\u a
			\newline
			
			\large
			\begin{itemize}
				\pause \utb Exemplu 3: detectare facial\u a 
				\begin{figure}
					\pause \includegraphics[width=0.5\textwidth]{poza4.png}	
				\end{figure}
				\pause \utb O abordare const\u a \^in plimbarea unei ferestre peste imagine
				\pause \utb Scopul este s\u a clasific\u am fereastra \^intr-una din cele dou\u a clase posibile: fa\c t\u a sau non-fa\c t\u a (transformarea problemei \^intr-una de clasificare)
			\end{itemize}
		\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{center}
			\huge \^Inv\u a\c tare supervizat\u a
			\newline
			
			\large
			\begin{itemize}
				\pause \utb Exemplu 3: detectare facial\u a
				\begin{figure}
					\pause \includegraphics[width=0.5\textwidth, height=0.4\textwidth]{poza5.png}
				\end{figure}
				\pause \utb Pornim de la un set cu imagini cu fe\c te cu diverse varia\c tii de v\^arst\u a, gen, condi\c tii de iluminare, dar nu transla\c tie.
				\pause \utb \c Si un set mult mai mare cu imagini care nu con\c tin fe\c te
			\end{itemize}
		\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\begin{center}
			\huge \^Inv\u a\c tare supervizat\u a
			\newline
			
			\large
			\begin{itemize}
				\pause \utb Exemplu 4: detectare de spam
				\begin{figure}
					\pause \includegraphics[width=0.8\textwidth]{poza6.png}
				\end{figure}
				\pause \utb Problema este de a clasifica un e-mail \^in spam \c si non-spam
				\pause \utb Apari\c tia cuv\^antului “Dollars” este un indicator de spam
				\pause \utb Un exemplu de reprezentare este un vector cu frecven\c ta cuvintelor
			\end{itemize}
		\end{center}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge Num\u ar\u am cuvintele
		
		\large
		\begin{columns}
			\begin{column}{5cm}
				\begin{figure}
					\pause \includegraphics[width=1.3\textwidth, height=1.3\textwidth]{poza7.png}
				\end{figure}
			\end{column}
			\begin{column}{5cm}
				\centering
				\pause \Large Ob\c tinem X
				\begin{figure}
					\includegraphics[width=0.5\textwidth]{poza8.png}
				\end{figure}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge Algoritm de detectare a spam-ului
		\large
		
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=1.0\textwidth]{poza9.png}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge \^Inv\u a\c tare supervizat\u a
		\newline
		
		\large
		\begin{itemize}
			\pause \utb Exemplu 5: prezicerea pre\c tului ac\c tiunilor la burs\u a 
			\begin{figure}
				\pause \includegraphics[width=0.5\textwidth]{poza10.png}
			\end{figure}
			\pause \utb Scopul este de a prezice pre\c ul la o dat\u a din viitor, de exemplu peste c\^ateva zile
			\pause \utb Acesta este un task de regresie, deorece output-ul este unul continuu
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge \^Inv\u a\c tare supervizat\u a
		\large
		\newline
		
		\begin{itemize}
			\pause \utb Exemplu 6: prezicerea dificult\u a\c tii unei imagini
		\end{itemize}
		
		\begin{figure}
			\pause \includegraphics[width=1.0\textwidth, height=0.35\textwidth]{poza11.png}
		\end{figure}
		
		\begin{itemize}
			\pause \utb Scopul este de a prezice c\^at de dificil ar fi pentru un om s\u a recunoasc\u a obiectele din imagine
			\pause \utb Acesta este un task de regresie, deorece output-ul este unul continuu
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge Formele canonice ale problemelor de \^inv\u a\c tare supervizat\u a
		\large
		\newline
		
		\begin{itemize}
			\pause \utb Clasificare
			\begin{figure}
				\pause \includegraphics[width=0.4\textwidth]{poza12.png}
			\end{figure}
			\pause \utb Regresie
			\begin{figure}
				\pause \includegraphics[width=0.4\textwidth]{poza13.png}
			\end{figure}
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge Estimarea v\^arstei unei persoane din imagini
		\large
		\newline
		
		\begin{itemize}
			\pause \utb Clasificare?
		\end{itemize}
		\begin{columns}
			\begin{column}{5cm}
				\begin{figure}
					\pause \includegraphics[width=1.0\textwidth]{poza12.png}
				\end{figure}
			\end{column}
			\begin{column}{5cm}
				\begin{figure}
					\pause \includegraphics[width=0.6\textwidth]{poza14.png}
				\end{figure}
				Ce v\^arst\u a?
			\end{column}
		\end{columns}
		\begin{itemize}
			\pause \utb Regresie?			
		\end{itemize}
		\begin{figure}
			\pause \includegraphics[width=0.4\textwidth]{poza13.png}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\huge Paradigma de \^inv\u a\c tare supervizat\u a
		
		\begin{figure}
			\pause \includegraphics[width=1.0\textwidth]{poza15.png}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge \^Inv\u a\c tare nesupervizat\u a
		\newline
		
		\large
		\begin{itemize}
			\pause \utb Avem la dispozi\c tie exemple de obiecte f\u ar\u a etichete
			\pause \utb Exemplu 1: gruparea imaginilor după similaritate
		\end{itemize}
		
		\begin{figure}
			\pause \includegraphics[width=1.0\textwidth]{poza16.png}
		\end{figure}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\centering
		\huge \^Inv\u a\c tare nesupervizat\u a
		\large
		\newline
		
		\begin{itemize}
			\pause \utb Exemplu 2: gruparea mamiferelor pe familii, specii, etc.
			\begin{figure}
				\pause \includegraphics[width=0.7\textwidth]{poza17.png}
			\end{figure}
			\pause \utb Generarea arborelui filogenetic pe baza secevn\c telor ADN
		\end{itemize}
	\end{frame}
\end{document}